消防水龍頭用法

見到琴日係元朗有人用消防龍頭黎自保
諗法係幾好 但用法就未必正確

消防水龍頭係正常既情況下
未係處於一個standby既狀態
水缸只有一定既壓力
用得越耐水壓就會越低

因為水龍頭只係將水缸儲落既水放出黎
但係只要我地將break glass 打爆

水泵就會active 水壓就升到baba聲
消防亦會馬上出動

水泵係唔會自動停既 冇任何sensor
只有消防到場或相關人士落到水泵防
手動打製先會停
唔好睇少行緊泵既水壓
平時試水壓既時候
起馬要三人以上踩實個水龍頭
要防止敵人進攻絕對有用

另外如果消防泵行左太耐都未有人落到水泵防打掣
D水喉好易會爆同穿架
所以大家唔好亂玩呀同阻住人打製呀

光復香港
時代革命

唔怪得救火咁大力，學到嘢

good

長知識了

總之有事即刻break glass！消防都要出車幫拖！

再推

正確叫法係消防喉轆 (因為真係個大轆)
點樣用其實個轆附近都有塊牌仔說明

p.s. 打爆個breakglass 會變成火警狀態
除左會直接call到消防之外
正常情況下所有對街外既逃生出口/大門
即使有鎖住都會全部自動解開鎖

所以真係千祈唔好亂用